\begin{rubric}{\faCode \textsc{Desarrollo de Código}}
\entry*[]
	\textbf{FOLPS}. Paquete de Python para calcular espectros de potencia y bispectros de galaxias en cosmologías con escalas adicionales, como neutrinos masivos y algunos modelos de gravedad modificada. Es uno de los principales códigos de vanguardia a nivel mundial para análisis de full-shape, integrado en el repositorio oficial \texttt{cosmodesi} y utilizado activamente en análisis de DESI. Disponible en: \url{https://github.com/henoriega/FOLPS-nu}.
    
\entry*[]
	  \textbf{\textsc{FOLPSax}}. Implementación en JAX de FOLPS, optimizada para aceleración en GPU y diferenciación automática. Permite modelado de full-shape rápido, escalable y diferenciable. También integrado en el repositorio oficial \texttt{cosmodesi} y empleado en análisis de DESI. Disponible en: \url{https://github.com/cosmodesi/folpsax}.

\entry*[]
	  \textbf{\textsc{fkPT}}. Código de teoría de perturbaciones para $\Lambda$CDM y modelos de gravedad modificada basado en kernels “fk”. Diseñado como un enfoque rápido y de fuerza bruta que puede incorporar efectos dependientes de la escala, brindando flexibilidad para probar física más allá de $\Lambda$CDM. Actualmente empleado dentro de los grupos de trabajo CPE y C3 de DESI. Disponible en: \url{https://github.com/henoriega/fkpt}.


\entry*[]
    \textbf{C2C}. Código para mapear parámetros comprimidos (de análisis Standard y ShapeFit) al espacio de parámetros cosmológicos. Proporciona una capa de interpretación eficiente entre técnicas de compresión de datos e inferencia cosmológica. Empleado en algunos artículos de soporte de DESI: \href{https://arxiv.org/abs/2404.07269}{2404.07269} y \href{https://arxiv.org/abs/2404.07268}{2404.07268}. Disponible en: \url{https://github.com/henoriega/C2C}.

\entry*[]
	  \textbf{Otros códigos}. Paquetes públicos para visualización en cosmología, análisis estadístico y cuadernos educativos para aprender y enseñar conceptos de cosmología. Disponible en: \url{https://henoriega.github.io/codes/}.
\end{rubric}
